華為再失一國 斯洛維尼亞也要排除

美國國務卿蓬佩奧訪問中歐之行來到美國第一夫人梅蘭妮亞的故鄉斯洛維尼亞，蓬佩奧再會晤斯洛維尼亞總統與外交部長之後，共同簽署了5G安全聯合聲明，決定共同抵禦威權主義的威脅，也就是5G建設將排除中國網路與電信設備廠商華為等廠商。

目前在中歐四國進行五天訪問的蓬佩奧，結束第一站捷克訪問後，前往斯洛維尼亞進行訪問，並在斯洛維尼亞最美的城堡布萊德小鎮簽署5G安全聯合聲明，同意落實將「不可信」的電信業者排除在外的「5G乾淨網路安全」宣言。蓬佩奧表示，潮流正在逆轉，中國共產黨要限制我們大家自由的所作所為正在受到抵制。

過去一年來，美國已經跟波蘭、愛沙尼亞和捷克等東歐國家簽署了類似協議，把受外國政府控制的5G供應商，也就是中國網絡設備製造商華為和其它的電信產品製造商排除在本國的5G網絡之外。

根據《美國之音》報導指出，最大的電信公司斯洛維尼亞國有電信公司上個月已開始鋪設5G網絡，預計到今年年底全國將有1/3的區域被5G網絡覆蓋。此外，12日外媒也曾報導，瑞典電信設備供應商愛立信宣布與斯洛維尼亞電信達成5G合作協議。

蓬佩奧並指出，他與斯洛維尼亞官員會晤中討論的另一重點就是斯洛維尼亞要減少對俄羅斯的依賴，以確保本國的能源安全。蓬佩奧表示，雙方討論了下一代可以提供清潔與可靠以及多元化能源的巨大潛力，這種潛力可以協助斯洛維尼亞和整個中歐地區的政治獨立和經濟繁榮。

蓬佩奧在先後訪問捷克與斯洛維尼亞後，還要訪問奧地利以及波蘭。

佢真係好勤力，去到邊游說到邊斬支那輸血管
唔怪得支那咁憎佢，希望佢四年之後出嚟選總統

Push

左膠仲話美國被孤立

比非洲孤立

有名你叫 撕落 維尼亞

no kidding
你自己上twitter睇

奧干結成

anti CCP party

維尼真係好撚柒
等多幾年5g 搞好晒
台灣香港溫水煮蛙
世界控制都7788
基本上任佢玩
係要加速

推

游說師

冇國家跟美國quit WHO喎

Pompeo 好波！ 咁多個Secretary of State 佢真係最實幹！

咁要有咗新嘅先叫得郁其他人

依家就傳同台灣合作

Jack slow fuck

Pompeo

斯洛維尼亞
個國家名有維尼兩個字，連審查都過唔到